陳雲：不封關是禍害香港的政策

陳雲：政府不封關而給予確診武漢肺炎的外地人免費醫療，只會吸引大陸人過關來港就醫。給予確診者免費就醫是合理的，但不封關的話，這個政策有以下弊端：
一、Attraction effect. 吸引大陸人來港就醫。由於武漢肺炎的高燒不一定明顯，通過體溫測試而來港是容易的，變成逼爆想香港醫院。

二、Crowding out effect. 增加醫院感染，令本地人不敢去公立醫院，產生排擠效應（crowding out），增加其他疾病的死亡率。如果轉去私人診所或醫院求醫，也會逼爆。

三、Overburdening. 武漢肺炎這類並無特效藥及只能用長期舒緩性質的治療，會佔據香港病床，令香港醫療開支沉重。
毫無疑問，這是禍害香港的政策。
（按：我建議的封關是比較溫和的，是禁止自由行之類的大陸客，商務、公務及探親仍可檢疫之後入境。）
附加未經證實的消息：來自連登討論區的消息傳出，//（國家）衛健委認為香港目前依然擁有中國境內最完善的醫療制度，以及在03年SARS疫情中累積的豐富傳染病處理經驗。建議可利用香港，疏導一部份國內患者前往香港接受隔離治療，以協助內地控制肺炎患者的流動降低傳播風險。否則以目前大陸的情況，大量遊離患者將在得不到隔離照顧的情況下，四處遊走加劇疫情傳播。
林鄭在接獲中央政府要求後，隨即向行會成員及下轄管治班子聲明將拒絕任何封關的可能性，並於27日透過衛生署正式公佈：「內地肺炎患者將於香港獲得免費醫療」的措施，以配合中央疏導病患至香港加以控制隔離的疫管措施。若消息屬實，香港或將成為這次肺炎疫情中最無辜的犧牲者。//

竟然有食藥

希望林鄭既呢位老同事可以睇下佢講左乜

連平日唔食藥的講野都可以咁正常
你就知道個政府有幾垃圾

壞既鐘一日會準兩次

又話只係勁啲嘅流感唔需要防嘅

Objective:
> Shut down the airline from HK, if Carrie Lam fails to block the border.
> Given Fact: Japan and Macau found #WuhanSARS patients who are from #HKG Airport => No checking in the departure.

Solomon都有講話禁止中國航班飛美國，不過要請佢留意埋香港：

國際戰線：求國際封鎖香港

老屍玩膠唔計

...

又食咗藥?

Push

居然有食藥

佢本身唔係話唔理就得咩
我仲好撚記得佢同個個咩傳染病專家傾乜鳩野計個post

咪撚再話佢唔食藥，呢條友不嬲都係度玩good cop bad cop麻痺他人心智兼買兩邊
早幾日先不停散播唔信食野味可以引致病毒、叫特區政府唔需要醫治呢類反科學言論

全香港都屌緊啦
成撚日縮喺屋企扮哂指點江山
咁有咩 solution 呀廢老

大家唔好唔記得美國都可以向中共港共施壓，麻煩大家幫手推下呢個post

[國際戰線] 請求美國向中共同港共施壓，立即封鎖中港邊境保護美國85000個在港僑民

在醫院門口舉起橫額，用中英文歡迎大陸病人來港免費治療，香港特區政府及醫護人員全力支援中央政府號召抗疫之類。英文要寫到大大隻字，消息傳到外國，例如tweet到特朗普總統那裡呼籲求助，就有好戲看，特朗普總統發現香港醫療人員不足，向北京要求派美軍醫療船來香港，嚇怕北京即刻下令香港政府免責，不必支援中央了。
如果你懂得高級政治，可以在舉起紅旗的時候，宣讀毛澤東的〈紀念白求恩（醫生）〉，篇章不長的。

佢之前唔係話唔洗理會自然好㗎咩
佢話維尼聽佢支笛㗎嘛

雖然我係忠實讀者，我都覺得佢柒
但個陣個個仲未知隻毒唔係自然進化，係合成出嚟，當然唔同講法

一開始唔係話唔使理？呢條妖孽

有腦都知，有咩病毒蔓延都唔應該掉以輕心啦下嘛？

陳雲：我老母係女人